勞工假 + 6天工作，今日真係慘過食屎

明明係紅日 + 星期六，雙重假日，居然要返全日冇補假

仲做?

失咗業勁耐
搵唔到工唔通唔做咩

I ‘m here

返工啦

西工三寶

我都要返工呀 家在途中

忍佢一兩年，經濟好返咪走

輕輕鬆鬆放假中

唉 咪撚提
垃圾
想搵過份

返緊啦 明明無嘢做都要返去坐🤢

考慮吓搞傳銷，呃啲儍仔做你下線

6 days/week(其實我覺得5.5 days冇長短週已經算)

西工元素我覺得仲有呢D：

見工篇：

-In你條友西口西面串柒柒(例：「出面N咁多人爭著做呢份工，你話，點解我要出面N咁多人唔請，係要請你？」)

-係咁踩你串你，問一D擺明玩你既野(例：問你點解見呢份工，你話：「想轉變下環境，呢份工同前職/現職類似，有信心之前經驗有對做呢份工有幫助....」，係人都知係廢話，佢老味就啄著你：「你又話想轉變下環境，又話知呢份工同你前職/現職類似，即係話你都知黎到味又係做你之前/而家嗰D，咁你祈望有乜轉變？」)

-非管理層職位，都要second、甚至third in

-Written test要做一個鐘以上

-要candidate等半個鐘以上

福利篇：

-AL(無論日數)要做夠1年至比放

-AL冇得自選日期(通常係逼你農曆新年前後放晒，「廿八收爐，初十啟市」好可能就係呢D，唔知仲以為好正)

-人工由一堆巧立名目，而且條件極辣既所謂獎金、津貼組成(例如幾百蚊勤工獎，但只有遲到1分鐘、甚至請過AL都冇)

-病假要連續4日，仲要有醫生紙，至有8成人工

工時篇：

-長期無償OT

-或者好少少，OT放time off，但條件極西(例如OT一粒甚至兩粒鐘至起錶。一放就連lunch hour都扣埋，例如朝9晚6，1粒鐘lunch，實質工時係8碼，但放一日的話就扣你9 hours OT)

-落場

-每日正常寶質工時超過8碼

公司制度篇：

-返工放工，甚至lunch要打卡

-Office雜亂無章

-電腦仲用緊window xp 甚至更舊

-Office裝cctv對住員工做野

-廁所衛生差

-長企

你爭左個同事/上司篇

我第1份工就係做這類濕9工，不過而家嚟份都係返6天，但放銀行假

福利: MPF

我都返6日
但有14日假

各位到公司未？

我返五日半其實都冇咩分別，好想辭

遲緊到

以前都試過返勞工假+7AL
好彩慢慢碌到去依家間公司銀行假+18AL

其實都係, 一樣要一星期6日早起身, 往往早起身先難挨
星期六返到去多數冇嘢估下, 啲大粒野又冇返, 可以hea啲
反而長短週仲好過五日半

見你由11月講到依家
講真, 你都換咗5個月, 唔差在挨到疫情完咗先啦

勞工假+輪班返紅放閒+6天工作+紅日公司唔開逼你放假但扣大假+無花紅雙糧+無醫療卡
仲有無補充

勞工假邊個發明

嗰陣原本諗住捱到新年後就遞，點知搞到咁都唔敢亂嚟

btw我份工係返shift嘅office工，所以好多時星期日紅日都要返跟著放平日

有冇20K

學校文職咪係仲要愈係啲知名慈善機構就愈閪
7日Al，仲要限制住點放，
頭3個月試用期冇錢，
5.5day，
請病假冇人工但要有病假紙但咁要病假紙嚟做乜，我直接請假算啦，反正冇錢，
一個人做幾個人嘢，

頭3個月試用期紅日冇錢
仲有咩福利保險都冇
對出面慈善，對基層員工就刻薄到不得了

鍾意攞假就攞假 話知你勞唔勞工 冇錢都要放

邊做邊搵啦咁, 你放平日見工都方便啲, 不過約fd就難啲

閪工三寶
番6日
勞工假
7日AL

慣左又冇乜野

深表同情

集中營

到公司啦屌

放假睇到呢個post心情即刻好好

復活節假咩黎？食得架？

香港奴工法例落後

照請假，唔要錢都請！

六天工作已經食得屎
加上仲要番12碼
人工萬六都唔夠
番呢種工到底人生意義係乜野?

咩行業?

勞工假
有讀書先5.5日
工程狗
厭惡性行業

6日 加 勞工假 加少AL 返shift
都仲可以忍 反正都係唔會長做
但屌你老味 計人工都仲要低真係 逼人放棄 之前見個一間就係咁 好彩最後覺得太閪都係無去second in
結果間野有人中咗支那武肺

紅日番工番到hihi
積積埋埋20幾日假 冇得放

無

保安？

我都想有得見工

又話取消奴工假既？

做左5年，畢業第1份長工，果陣唔覺比人剝削，只係見人紅日放假果陣會比較sad，而家回頭望，都唔知點解可以做咁耐

我上一份先係最強閪工
朝10晚7 6天工作 勞工假
勞工假仲要輪休 例假唔俾放星期日
人工$13500 仲要講到皇恩浩蕩咁

我係紅日但啲濕鳩腦細會text你改呢樣嗰樣，我屌你老母咩，知唔知乜撚嘢叫紅日？
忍到經濟回復返，我會即走

入黎睇下閪工有幾閪

捱左幾耐先走到

日本韓國近年立左最高工時，
全部都係返五日，OT要補錢。

歐洲推緊四日工作週。

世界一直進步緊，而香港目前係世界第一打工地獄

走到就走

強國都好似四天工作週

勞工處閪工？

番緊銀行假+5日+12AL
但人工同譚仔姐姐差唔多
番6日人工高幾千

譚仔阿媽萬五喎
銀行假+5日+12AL 有 15k你嫌少？

香港入息中位數18000，其實15000人工唔算高

得你肯做

得5日係正常 我接受唔到AL咁少

17k 銀行假+10al